【1103 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫院管理局總行政經理（質素及標準）庾慧玲

dllm北菇雞

Hi

今次準時25分開

hi

基本料：
※截至尋日午夜12點 有5336宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計5337宗

香港確診個案
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1102 0000 確診個案：5330 → 5336 (+6)

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

屌

記者記住要咬住香葉道1號

俾個叻你

老雞群組?

問樓主會否有雞蟲瞞報叫雞

1單unlink姐

黎兆沖

咩為之叫雞

係咪會永久改喺CHP開疫情簡報會？

醫院管理局總行政經理（質素及標準）庾慧玲
Title 都錯

再多十名男士確診

11月2日00:00:00至23:59:59，多9宗確診個案

lm

6imported
3local

個案編號錯到離譜

keep住輸入

估唔到第4波會由5331帶起

咩飲湯

linked
#5338 冇去梅窩staycation
屋企人初步

imported
#5339 US crew 1101
#5340 UK／israel／US 1101 BA27
#5341 UK 1101 BA27
#5344 ph 1022 5J142 近幾日冇味覺
#5345 UK 1023 CX252
#5346 撈麵 1030 CX796

#5342
#5332 屋企人
都係冇去梅窩staycation
1101 發燒

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

2 linked
1unlinked

本港多9宗新型冠狀病毒確診，包括3宗本地個案，2宗屬梅窩Staycation群組，1宗個案不明源頭。另外，6宗是輸入個案，分別從美國、英國及菲律賓到港。

原文網址：

26歲男初步
有去梅窩staycation

都係staycayion群組？

明明係staycation

36M ... call G?

Mon po 記者唔該
唔好問人地家事點解無人頂
千祈唔好問丫
要關心就請關心恩客身體健康

staycation傳到俾好多人

男士unlinked
一定係叫G

如果打波個堆都傳埋
就不撚得了

點解Ive有人中招唔洗停14日嘅？

符合條件

2 linked
all staycayion cluster
#5338 1027 飯局 冇去梅窩
1030 喉嚨痛
1101 ++
屋企人冇去飯局，都係prelim

#5342 #5332 屋企人，冇去staycation
1101 fever，入廠++

1 prelim M26 去過梅窩

叫雞群組

搖擺密歇根州大選後恐混亂 現買槍熱潮

今屆美國大選在疫情肆虐下，郵寄投票數目破紀錄，令選舉增添變數，一旦延遲公布選舉結果出現爭議，可能引發混亂局面。在其中一個搖擺州份密歇根州，近日出現買槍熱潮。美國天空新聞訪問一間槍械店老闆，指當地不少居民在店舖未開門時已在門外輪候，每日亦接獲百多個電話查詢，部分人甚至對槍械完全無認識。老闆說，通常櫃子上大約有100支槍待售，但近期已清空兩次。

密歇根州近日出現本土激進活動。聯邦調查局早前發現，有組織因為不滿疫情封鎖措施，密謀綁架屬民主黨的州長惠特默，拘捕10多人，部分人計劃購買炸藥和戰術裝備。另外，聯邦調查局和州警察幾日前拘捕一個白人至上組織的領袖，涉嫌在州內經營「仇恨營」。

原文網址：

都未過10個⋯⋯

消息：下周五起從中國以外地區抵港人士不可家居檢疫須留在酒店檢疫

有去梅窩個班仲有幾多團滅?

Finally

一早應該啦
不過應該包埋中國

說好了的旅遊氣泡？

又係益支那

利益輸送比酒店？

#5343 36M CWB Hennessy Road 人和悅大廈
中環花園道3號做文職
29/10 last day work
30/10 唔舒服
1/11 睇醫生
返工地方有 ~200 人派樽

潛伏期
17/10 黃竹坑運動場踼波 ~20人
25/10 鴨脷洲 club house 深灣軒 打籃球
25/10 Bar De Luxe 雲咸街 同朋友飲嘢
21/10 , 28/10 中環中心同10位朋友 玩啤牌

unlinked
#5343 36歲男
住CWB人和悅大廈
中環花園道3號做文職 (200人左右)
1017 黃竹坑運動場 20人足球
1025 鴨脷洲深灣軒 同幾位朋友打籃球
1025 文恆街(?)BAR同朋友飲嘢
1021、28 中環同10個朋友玩牌

屌啦

叫雞就叫雞啦

雲咸街

雲咸街？

僱主切勿解僱感染2019冠狀病毒病的外籍家庭傭工
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（十一月三日）提醒僱主切勿解僱感染2019冠狀病毒病的外籍家庭傭工（外傭），以及在2019冠狀病毒病疫情下仍應繼續遵守《僱傭條例》及「標準僱傭合約」的規定。

政府發言人說：「我們提醒僱主不應因外傭感染2019冠狀病毒病而終止或拒絕履行與外傭的僱傭合約。根據《僱傭條例》，除僱員因犯嚴重過失而遭即時解僱外，僱主不可在僱員放取有薪病假期間終止其僱傭合約。如僱主違反《僱傭條例》的相關條文，即屬違法，可被檢控，一經定罪，最高可被罰款10萬元。我們亦提醒僱主，如拒絕履行與外傭的僱傭合約，可能會因而違反合約。同時，如僱主因外傭感染或從2019冠狀病毒病康復而給予外傭較差待遇（例如解僱外傭），亦可能違反《殘疾歧視條例》。我們建議僱主在外傭康復後安排他／她們履新／復工，與外傭維持良好的勞資關係。」

發言人續說：「在處理與外傭的僱傭事宜上，僱主應遵守他／她們在《僱傭條例》及「標準僱傭合約」下的責任及規定。在《僱傭條例》適用的情況下，如外傭染病，僱主須根據《僱傭條例》向符合資格的外傭給予病假及疾病津貼。即使染病外傭未有累積足夠的有薪病假日數而未能享有有薪病假，我們呼籲僱主體恤外傭，考慮給予有薪病假。另外，根據「標準僱傭合約」第9（a）條，外傭在受僱期間（但不包括外傭出於自願及基於個人理由離開香港期間）生病或受傷，無論是否因受僱而引致，僱主須提供免費醫療。」

1 unlinked
#5343 M36 住軒尼詩道人和悅大廈 work花園道3號文職
1029 lastday
1030 唔舒服
1101 養和++
workshop200人
1017 黃竹坑運動場踢波w／20
1025 鴨脷洲深灣軒clubhouse打籃球
1025 文咸街bar deluxe
1021 1028 中環中心frd office玩啤牌w／10

係
不過佢冇去

乜嘢工可以係office玩啤牌

台灣呢

係

叫雞群組應該要隔多個零禮拜先爆
班恩客要啲時間接受自己中招然後死死氣去睇醫生

得咁少

好sporty

搵到個一百個男人未

咁應該有足夠時間傳開去

人和悦大廈 軒尼詩道432－436 鵝頸橋隔離
Bar De Luxe 雲咸街8號亞洲太平洋中心30樓

咩叫唔方便透露

政府宣布，按有關防疫的多項規例，維持現行的社交距離措施7日，由本月6日零時零分起生效，直至本月12日。這些措施包括食肆一檯不可多過6人、酒吧一檯不可多過4人，營業時間可維持至凌晨2時；維持4人的「限聚令」等。

不過，當局就稍為寬放公眾溜冰場、體育處所及泳池內觀眾席安排，入座不得超過座位數目的75%，同一行座椅中不可有連續超過4張座椅被佔用入。

食物及衞生局發言人說，本港疫情自10月中旬起持續放緩，過去一周仍持續出現源頭不明的新增確診個案，反映社區存在隱形傳播鏈。近日本地感染個案有上升趨勢，市民抗疫疲勞及社交頻繁，導致小型爆發群組，情況令人憂慮。

此外，全球疫情持續惡化，在過去14天，本港錄得超過80宗輸入個案，涉及新增來源，輸入個案為香港帶來的公共衞生風險，依然不容忽視。

班恩客八九成都係廢中廢老，分分鐘啲屋邨賭檔群組爆嘅話都係叫雞累事

梅窩群組
暫時總共5確診+2初步

要數一數

阿婆你上來睇Bar De Luxe點串好過啦

點會搵到

唔知會唔會滅團

百人斬

屋邨樓下唔戴罩嘅廢老廢中

開隻雞wechat未搵到lol

上酒店未必係廢中廢老
分分鐘西裝友多

中環36歲男子

都係bar隻中地

人和悅附近有兩楝雞竇

佢咁搞應該係為左準備通關

唔係係大圍鳳樓開工咩？
酒店應該係撘大飛到埗之後中途住？
我可能記錯

你點知的

應該唔止1號 仲有另外一個

少於10宗初步

你拎左樽仔驗未

少年你太年輕了
至少3座

老貓where

其實我估唔只一個鳳姐有事既。不過都好難講，唔一定通過性交易惹到既。

你又咁清楚嘅

SOR咁可能我搞錯

大圍老雞武肺百人斬
Round 1

青衣IVE個案
linked case

Link邊個

報紙間唔中報下邊度有一樓一俾狗掃

記者問 香葉道 1號 15 號都搵唔到

本港至今累計確診個案有5345宗。

咪扮

冇講

青衣IVE一名學生確診 校方已消毒毋須停課

咁你可摸耳講埋

唔係#5342？

係咪顧客都去做測試

1026 梅窩幾好餐廳
1026 得仔記
1027 信興海鮮飯店lunck

幾好餐廳
德仔記

幾好

幾好餐廳 梅窩熟食市場C2號舖
德仔記 梅窩涌口道1號
順興海鮮飯店 梅窩碼頭熟食中心

去過梅窩 呢幾間
26/10 幾好餐廳
26/10 德仔記
27/10 順興海鮮飯店

奶親野都係瘋狂社交既人
之後惹到家人朋友
之後就全城工都無得開

又唔見其他人有事？！

6個人唔帶罩風險高
定係4個帶罩行街既人風險高

late

2017

2020[/quote]

一早lockdown成個香港14日咪搞掂晒囉

樓主，今日記者會有咩重點啊？

無用
lockdown完比蝗免檢入境

又話要夠幾多個人先叫群組staycation so far咁少人中

源頭不明的患者是36歲男子，住在銅鑼灣軒尼詩道人和悅大廈，在中環花園道3號做文職，上星期四最後一日上班，翌日不適。患者在病毒潛伏期，曾在黃竹坑與20人踢足球、和朋友在鴨脷洲打籃球、與一名朋友去過雲咸街一間酒吧。他在病毒傳染期，亦曾在中環辦公室與人玩啤牌。衛生防護中心指，患者公司有約200人，會向他們及患者的球友派樽，如果球友當中有人確診，就需要將所有人隔離檢疫。而一起玩啤牌的人士需要檢疫。

原文網址：

屌得個3單

另外2宗與梅窩酒店度假群組有關的本地個案，患者都無去過酒店。當中亦有1人在傳染期內曾到青衣IVE上堂。防護中心傳染病處主任張竹君表示，當局會向校內人士派樽，學校要暫時關閉大清洗。群組亦有兩宗初步確診個案，其中一人有去酒店。至今群組已有7人確診或初步確診。

原文網址：

依家根本係準備緊兩地恢復通關
唔係點會叫外地黎香港既人下星期開始要到酒店隔離

早前一名在警方掃黃行動中被捕的女患者，據報傳染期內曾接觸數十人。張竹君指要靠警方追蹤相關人士，認為並不容易亦難以確認風險，呼籲任何有徵狀人士都應該進行檢測。

原文網址：

唔信！肯定有份叫雞

左邊有個鏡櫃？

Linda條頸係咪整親

有膠布

傳譯坐既位

係。想盡快清0，月尾先可以恢復通關

3單本地 其中1單unlinked
梅窩群組+2單確診同2單初步

痴撚線

話左難清0，想調低期望，但做就加把勁

推 [嚴重突發] 港台員工因制作元朗721襲擊事件被捕 - 分享自 LIHKG 討論區

呢排凡係unlink既男患者都好有可疑

唔會有wfh架啦要通關既然

中環男患者似係叫雞群組

就算無叫雞 身邊d同事朋友都當你有叫雞嫁啦
黎緊源頭不明中招既男人真係預左比人暗地裏笑

活動多姿多彩，又未必真係咁多時間去叫G既

其實都應該考慮wfh，新加坡到而家仲行緊部份時間wfh

聽日有咩重點啊？

#5338
1028 灣仔 銅鑼灣百德新街 22-36 號名珠城

#5342
1030 葵青 香港專業教育學院(青衣)
1031 南區 香葉道1號

#5343
1028 中西區 皇后大道中 99 號
1029 中西區 中環花園道 3 號
1101 灣仔 麥當勞跑馬地景光街 19-21 號珍慶樓

donki喎

唔驚

隔離post有tg 傳嘅相

今日源頭不明個案: 36歲獨居男

#81 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

全年取消考車

如果用考車黎換wfh我願意利申被取消左兩次

我月尾考，想考左佢先唔駛成日提心吊膽 已被改期一次

今日AM730又問瞞報
AM730哥哥真係唔怕樓豬發火

有unlinked係咪代表
A中咗唔去睇醫生
之後自己好返 但就傳咗俾B
B頂唔到住 就中招成為unlinked?
屌 好撚驚 上下都全住咗大陸人

我意思只係番去九月初咁，唔應該全面取消考車

差唔多
但係A播毒嘅途徑可以有好多種
除咗直接噴人
仲有可能係共用物品同設施、住同一棟樓嘅污水渠

好pro

好叻豬

原來unlink咁解 我真係唔知

原本8月25考 佢回落哂得廿零單都唔撚開（但7月已150宗先停）
搞到改左11月尾 又驚緊會停 差3星期頂埋

+5。

消息指，本港新增5宗一型冠狀病毒確診個案，其中兩宗昨日來自銀礦灣Staycation群組的初步確診個案確診。衛生防護中心今日不設疫情記者會。

3宗輸入？

講起共用物品同設施
就咁用清水/梘液水 可沖走物品上病毒?

樓豬

清水沖病毒應該唔得？
鹼液水係咪要留20秒？
我停留咗係用鹼液洗手20秒concept

同屋企個兩個廢老嘈咗勁耐
次次我話酒精先有用
佢哋 洗手個陣啲梘液水沖沖咩都走

係要破壞病毒 唔係就咁沖走

之前睇過幅圖，講用鹼液洗手同清水洗手，印象中如果淨係用鹼液捽咗短短兩三秒就沖走咗其實同用清水分別唔大

傳染病處主任

本港新增3宗新型冠狀病毒病確診個案，其中兩宗與早前銀礦灣酒店渡假群組相關，患者分別是26歲男子和54歲女子，住在大埔埔廣福邨廣祐樓和富善邨善鄰樓。

另一宗是輸入個案是28歲女子，由印度抵港。

原文網址：

冇用，對bacteria有用d

大部份bacteria上邊層membrane油溶性，原理同洗走d油差唔多
而病毒上邊係protein coat, 有油溶性質同非油溶性質，難d搞掂。

用酒精可以同事收兩者皮係因為酒精同時有油溶性同非油溶性，可以溶左層membrane, 病毒就破壞層protein coat再damage條rna

有無初步？

yes
用梘液破壞virus嘅protein spikes
所以要捽手
alcohol就唔駛就咁搓吓手 就得

你再陪瞓啦

如果剩係講冠狀病毒, 因為外殼有脂肪成份，所以番梘可以清得到

好多bio人

樓豬唔是

樓主讀E

【最新】屯門醫院一名70歲新冠病毒確診男病人，留醫近三個月後離世，累計106人死亡

屯門醫院一名70歲確診感染2019冠狀病毒病的男病人（個案編號：4433）於今日上午七時十二分離世。

驚條撚咩

6969 飲湯 係咪真

假依家病人編號都未去到6字頭四位數
作者咪講咗虛構但唔排除有人真係飲湯變無源頭

十一點！

大！

Cable: 8宗

8宗，有記者會

有press con

linda today?

消息指，本港新增約8宗新型冠狀病毒確診個案，包括一宗本地個案。

from 903

雞蟲群組

由於有本地源頭不明個案，
衞生署及醫管局今日將召開疫情記者會，
衞生防護中心傳染病處主任張竹君和
醫管局總行政經理庾慧玲出席。

樓豬唔好偷懶記住1625開咗po先上pressroom呀

樓豬去左邊

樓豬呢

我開啦